#LyX 2.1 created this file. For more info see http://www.lyx.org/
\lyxformat 474
\begin_document
\begin_header
\textclass article
\begin_preamble

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end_preamble
\use_default_options false
\maintain_unincluded_children false
\language english
\language_package none
\inputencoding auto
\fontencoding default
\font_roman default
\font_sans default
\font_typewriter default
\font_math auto
\font_default_family default
\use_non_tex_fonts false
\font_sc false
\font_osf false
\font_sf_scale 100
\font_tt_scale 100
\graphics default
\default_output_format default
\output_sync 0
\bibtex_command default
\index_command default
\paperfontsize default
\spacing single
\use_hyperref true
\pdf_bookmarks false
\pdf_bookmarksnumbered false
\pdf_bookmarksopen false
\pdf_bookmarksopenlevel 1
\pdf_breaklinks false
\pdf_pdfborder false
\pdf_colorlinks false
\pdf_backref section
\pdf_pdfusetitle false
\papersize default
\use_geometry false
\use_package amsmath 2
\use_package amssymb 2
\use_package cancel 0
\use_package esint 1
\use_package mathdots 0
\use_package mathtools 0
\use_package mhchem 0
\use_package stackrel 0
\use_package stmaryrd 0
\use_package undertilde 0
\cite_engine basic
\cite_engine_type default
\biblio_style plain
\use_bibtopic false
\use_indices false
\paperorientation portrait
\suppress_date false
\justification true
\use_refstyle 0
\index Index
\shortcut idx
\color #008000
\end_index
\secnumdepth 3
\tocdepth 3
\paragraph_separation indent
\paragraph_indentation default
\quotes_language english
\papercolumns 1
\papersides 1
\paperpagestyle default
\tracking_changes false
\output_changes false
\html_math_output 0
\html_css_as_file 0
\html_be_strict false
\end_header

\begin_body

\begin_layout Section
Programa interprete del lenguage 
\begin_inset Formula $\mathcal{S}^{\Sigma}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
El objetivo es poder interpretar los programas de 
\begin_inset Formula $\mathcal{S}^{\Sigma}$
\end_inset

 en una computadora para observar el comportamiento de los mismos, lograr
 una mayor comprension de como se instancian los macros, de lo que sucede
 en tiempo de ejecucion con el estado del programa y las descripciones instantan
eas.
\end_layout

\begin_layout Section
Instrucciones Basicas de 
\begin_inset Formula $\mathcal{S}^{\Sigma}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Por razones de simplicidad para el usuario, algunas de las instrucciones
 basicas se escribiran ligeramente distintas: 
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Paragraph
Operaciones Numericas:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Box Frameless
position "c"
hor_pos "c"
has_inner_box 1
inner_pos "c"
use_parbox 0
use_makebox 1
width ""
special "none"
height "1in"
height_special "totalheight"
status open

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\begin_inset Newline newline
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{N}\bar{k}\mathrm{\leftarrow N}\bar{k}+1\smallskip$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{N}\bar{k}\leftarrow\mathrm{N}\bar{k}\dot{-}%
1\smallskip$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{N}\bar{k}\leftarrow\mathrm{N}\bar{n}\smallskip$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{N}\bar{k}\leftarrow0\smallskip$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Paragraph
Operaciones Alfabeticas:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Box Frameless
position "c"
hor_pos "c"
has_inner_box 1
inner_pos "c"
use_parbox 0
use_makebox 1
width ""
special "none"
height "1in"
height_special "totalheight"
status open

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\begin_inset Newline newline
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{P}\bar{k}=\mathrm{P}\bar{k}.a\smallskip$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{P}\bar{k}=$
\end_inset

 
\begin_inset Formula $^{\curvearrowright}$
\end_inset


\begin_inset Formula $\mathrm{P}\bar{k}\smallskip$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{P}\bar{k}=\mathrm{P}\bar{n}\smallskip$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{P}\bar{k}=\,\varepsilon\smallskip$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Paragraph
Otras operaciones:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Box Frameless
position "c"
hor_pos "c"
has_inner_box 1
inner_pos "c"
use_parbox 0
use_makebox 1
width ""
special "none"
height "1in"
height_special "totalheight"
status open

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\begin_inset Newline newline
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{IF}\;\mathrm{N}\bar{k}\;\neq0\;\mathrm{GOTO}\;\mathrm{L}\bar{n}\smallskip$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{IF}\;\mathrm{P}\bar{k}\;\mathrm{BEGINS}\;a\;\mathrm{GOTO}\;\mathrm{L}\bar{n}\smallskip$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{GOTO}\;\mathrm{L}\bar{n}\smallskip$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{SKIP}\smallskip$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
donde 
\begin_inset Formula $a\in\Sigma$
\end_inset

 y 
\begin_inset Formula $k,n\in\mathbf{N}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
Ejemplo: Por ejemplo podemos escribir el programa que computa a la funcion
 
\begin_inset Formula $\mathrm{Pred}$
\end_inset

 de la siguiente manera: 
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathsf{\mathrm{L2\:IF\:N1\neq0\:GOTO\:L1\smallskip}}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{\:\:\:\:\:\:GOTO\:L2\smallskip}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\mathrm{L1\:N1\leftarrow N1\dot{-}%
1\smallskip}$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace smallskip
\end_inset

Por razones de simplicidad el alfabeto 
\begin_inset Formula $\Sigma$
\end_inset

 contiene la mayoria de los caracteres conocidos.
\end_layout

\begin_layout Section
Macros asociados a funciones 
\begin_inset Formula $\Sigma$
\end_inset

-computables
\end_layout

\begin_layout Standard
Se pueden escribir e instanciar dos tipos de macros:
\end_layout

\begin_layout Paragraph
Macros de asignacion:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Box Frameless
position "c"
hor_pos "c"
has_inner_box 1
inner_pos "c"
use_parbox 0
use_makebox 1
width ""
special "none"
height "1in"
height_special "totalheight"
status open

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\begin_inset Newline newline
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\left[\mathrm{V}\overline{n+1}\leftarrow f(\mathrm{V}1,...,\mathrm{V}\bar{n},\mathrm{W}1,...,\mathrm{W}\bar{m})\right]$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace smallskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\left[\mathrm{W}\overline{m+1}\leftarrow f(\mathrm{V}1,...,\mathrm{V}\bar{n},\mathrm{W}1,...,\mathrm{W}\bar{m})\right]$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Paragraph
Macros de salto condicional:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Box Frameless
position "c"
hor_pos "c"
has_inner_box 1
inner_pos "c"
use_parbox 0
use_makebox 1
width ""
special "none"
height "1in"
height_special "totalheight"
status open

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\begin_inset Newline newline
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\left[\mathrm{IF}\;P(\mathrm{V}1,...,\mathrm{V}\bar{n},\mathrm{W}1,...,\mathrm{W}\bar{m})\;\mathrm{GOTO}\;\mathrm{A}1\right]$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
Por ejemplo un programa podria instanciar los macros de la siguente manera:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\left[\mathrm{N}1\leftarrow Pred(N1)\right]$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Guardara en N1 el predecesor de N1.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\left[\mathrm{IF}\;EsPar(\mathrm{N}2)\;\mathrm{GOTO}\;\mathrm{L}2\right]$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Si el numero alojado en N2 es impar ira hacia L2.
\end_layout

\begin_layout Subsubsection
Como escribir macros
\end_layout

\begin_layout Standard
En el directorio principal del programa hay una carpeta llamada Macros.
 Al ejecutar un programa se cargan los macros definidos en ese directorio.
 Un archivo de macro puede contener uno o mas macros, el formato del archivo
 es el siguiente:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard

\family roman
\series medium
\shape up
\size normal
\emph off
\bar no
\strikeout off
\uuline off
\uwave off
\noun off
\color none
#
\begin_inset Formula $BEGIN\:MACRO$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace smallskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
#
\begin_inset Formula $NAME:[V1\leftarrow C2()]$
\end_inset


\begin_inset VSpace smallskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\;\;\;V1\leftarrow0$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\;\;\;V1\leftarrow V1+1$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $\;\;\;V1\leftarrow V1+1$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace smallskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
#
\begin_inset Formula $END\:MACRO$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
En este caso el programa:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $[N1\leftarrow C2()]$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
computa la funcion 
\begin_inset Formula $\mathrm{C}_{2}^{0,0}$
\end_inset

.
 
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
Puntos a tener en cuenta:
\end_layout

\begin_layout Itemize

\series bold
El archivo debe tener extension .sm
\end_layout

\begin_layout Itemize

\series bold
#BEGIN MACRO
\series default
: Denota el comienzo de un macro.
\end_layout

\begin_layout Itemize
\noindent

\series bold
#Name
\series default
: El nombre del macro, debe ser entre corchetes, y de la forma descripta
 anteriormente al comienzo de la seccion.
\end_layout

\begin_layout Itemize
\noindent
Entre 
\series bold
#NAME
\series default
 y 
\series bold
#END MACRO
\series default
 se escribe el pseudo programa de forma similar a un programa pero con V,
 W y A como nombres de Variables numericas, alfabeticas, y labels.
\end_layout

\begin_layout Itemize
\noindent

\series bold
#END MACRO
\series default
: Denota el fin del macro.
\end_layout

\begin_layout Section
Como usar el interprete: 
\end_layout

\begin_layout Standard
En la siguiente imagen se puede observar las posibles opciones del interprete:
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Float figure
placement ht!
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
centering
\end_layout

\end_inset

 
\begin_inset Graphics
	filename main_screenshot.png
	width 160mm

\end_inset

 
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout
Ventana principal del interprete 
\begin_inset CommandInset label
LatexCommand label
name "overflow"

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Para usar el programa debe:
\end_layout

\begin_layout Itemize
Escribir (o pegar) el programa en la ventana Programa (opcion 7 de la imagen).
\end_layout

\begin_layout Itemize
Escribir el estado incial del programa (opcion 6 de la imagen).
 Se pueden poner los inputs separados por espacio o uno por linea, por ejemplo:
 N1=3 N2=4 P1=acb P2=de P3=...
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
o tambien separados por linea
\end_layout

\begin_layout Standard
N1 = 3
\end_layout

\begin_layout Standard
N2 = 4
\end_layout

\begin_layout Standard
P1 = abc
\end_layout

\begin_layout Standard
...
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Itemize
Ajustar la cantidad de pasos que desea ejecutar el programa (opcion 1 de
 la imagen), por defecto el valor es 
\begin_inset Quotes eld
\end_inset

Sin Limite
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

 lo cual indica que correra sin limite de pasos.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Presionar 
\begin_inset Quotes eld
\end_inset

ejecutar
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

 para correr el programa (opcion 2 de la imagen).
\end_layout

\begin_layout Itemize
Al terminar el programa se puede visualizar el estado alcanzado por el programa
 en la ventana 
\begin_inset Quotes eld
\end_inset

Estado del programa
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

 (opcion 8 y 9 de la imagen).
\end_layout

\begin_layout Itemize
Si el programa tiene macros usted puede ver el programa final (luego de
 instanciar todos los macros) pulsando el boton 
\begin_inset Quotes eld
\end_inset

Ver el Programa
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

 (opcion 5 de la imagen).
\end_layout

\begin_layout Itemize
Presionar 
\begin_inset Quotes eld
\end_inset

Guardar como macro
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

 (opcion 4 de la imagen) para guardar el programa final (luego de instanciar
 todos los macros) como un macro.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Presionar 
\begin_inset Quotes eld
\end_inset

Detener
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

 para detener/interrumpir el programa (opcion 3 de la imagen).
\end_layout

\begin_layout Itemize
Si algun error sucede sera impreso en la ventana 
\begin_inset Quotes eld
\end_inset

Mensajes y Errores
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

 (opcion 10 de la imagen).
\end_layout

\begin_layout Itemize
El programa dejara informacion en el archivo ProgramTrace.txt en el directorio
 del programa.
\end_layout

\begin_layout Itemize
En el directorio Macros encontrara algunos macros de ejemplo para entender
 mejor como escribir macros.
\end_layout

\begin_layout Section
Atajos del teclado:
\end_layout

\begin_layout Itemize
Con las teclas Control + espacio despliega el menu de simbolos de 
\begin_inset Formula $\sum_{p}$
\end_inset

 tales como: 
\begin_inset Formula $\leftarrow$
\end_inset

, 
\begin_inset Formula $\neq$
\end_inset

, 
\begin_inset Formula $\curvearrowright$
\end_inset

, etc.
 Al elejir uno lo inserta en el editor:
\end_layout

\begin_layout Itemize
\begin_inset Graphics
	filename sigma_p_menu.png

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Itemize
Con las teclas Control + m despliega un menu con los nombres de los macros
 existentes, al elejir uno lo inserta en el editor: 
\end_layout

\begin_layout Itemize
\begin_inset Graphics
	filename macros_menu.png

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Itemize
Con las teclas Control + i: Aumenta el tamaño del texto en la vista de programa.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Con las teclas Control + o: Reduce el tamaño del texto en la vista de programa.
\end_layout

\begin_layout Section
Contribuciones
\end_layout

\begin_layout Standard
El interprete es de codigo abierto y gratuito, usted puede contribuir de
 la manera que lo crea conveniente.
 
\begin_inset VSpace smallskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
Puede descargar el codigo del siguiente enlase: 
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Flex Flex:URL
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

https://bitbucket.org/debianr3/s-sigma-programs
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset VSpace medskip
\end_inset

Por cualquier duda enviar un email a: 
\begin_inset CommandInset href
LatexCommand href
target "debianr3@gmail.com"
type "mailto:"

\end_inset


\end_layout

\end_body
\end_document
